對於負面朋友的少少意見

明白唔係天生有得揀負面正面
但當兩個人相處的時候
負面真係一件令對方好辛苦的事

一諗起你 就係放負果種印象精神壓力
負面的人可以係咩大小異事都可以抱怨一餐
正面的人就不斷諗點可以令負面的人開心d
例如陪伴，聆聽

正面的人都會好辛苦，負面人又明幾多
係天生諗野自然就會
想令身邊的事變得直接簡單快樂

但當考慮到要照顧負面的感受
知道改變唔係一個必然 又要明白要體諒對方
就會成為另一種精神壓抑

但大佬呀 正負真係會得負
只係想簡簡單單開開心心 原來都唔容易

一段關係的維繫好需要雙方的努力
但兩極的正負 容易形成超出負荷

幾時都話除非你真係好愛對方
如果唔係一段關係充斥強大的負能量或者印象
條路要行落去 唔容易

如果你的另一半係
快樂 知足常樂 好少抱怨
你對佢個人最大印象係佢係開心同正面
請你好好珍惜呢種人

會搞到我自己都唔開心埋一份

好多時
唔係唔比你放負 都唔係唔比你抱怨

負面的人都會有開心快樂的時候
就算係樂觀正面的人同樣都會有難過 放負的時候

但想帶出係個比重問題

負面嘅人唔會聽完你講就變正面
負面嘅人唔同人傾訴
做左傷害自己嘅野
到時已經太遲

正面嘅人反而唔會吸收幾多負能量
反而聽人講完呢d唔開心野
自己多左能量
發覺自己好幸福
又可以幫到對方
會好滿足

好多野都係取長補短
負面嘅人教我地居安思危
佢地永遠過得無咁開心
並唔係佢地可以控制到

自問身邊都幾多人中意搵我傾訴
可能因為我真係幫我佢地掛
雖然我唔開心果陣未必會搵佢地
但係我真係唔介意聽

係咪你無論咩人都可以？
我的理解係我對朋友 家人 都可以做到你第二點
幾負都可以做一個好好的聆聽者
幫到對方好滿足 好有能力

但愛情方面呢
對你的另一半 係咪咁容易可以做到
成段關係不斷接受負面情緒 都保持樂觀正面
衷心係 單身時快樂 兩個人一起時快樂
但感受係互相影響
愛情會因為對方唔開心而難過
因為對方開心而開心

當然可以話睇正面的人可以去到咩程度
實質感受係互相影響都係事實

而我只想解釋
正面的人都會有情緒 唔開心
唔希望負面的人永遠只係
覺得正面的人需要理解自己負面的特質

正面的人都想被理解被關心

正面的人
就算要面對幾多無奈或者無力
無時無刻考慮同努力求變求改善的心

點都要化為正面能量 成個過程都會有辛苦的時候
呢一點都係正面的人控制唔到

我應該咩人都可以
我呢d性格吸引到嘅人都負面d
所以無論朋友定另一半都係咁

咁我大概明
你嘅樂觀同我嘅樂觀或者唔同
另一半嘅負面又太負面

正如好多有抑鬱症嘅人都好難維繫一段愛情
因為往往得另一方付出，理解，關心
根本無能力關心到對方
呢種唔對等嘅付出遲早會消耗曬感情

雖然我地可以樂於助人
但當永遠都係得自己去聽對方放負
段關係變得奇怪
好似照顧緊佢多過係另一半
自己就算唔開心都要關心對方先
想任性吓都無

其實如果你想被理解同關心
你都可以表達自己
又唔洗情緒好激動
有時講左出黎
就算對方唔識開解會好d

我唔開心會自己尋找出口
都會搵一d真正幫到我嘅人
做其他野轉移吓視線

好欣賞你對另一半都可以做到

你提到的都同我好似
我的性格都係好係容易吸引到負面的人

但自問對愛情唔希望 只係照顧員的角色
而係大家都可以做到互相關心
我好希望自己唔開心的時候
由我所愛的另一半幫自己

最近我女朋友都話我好負面而覺得辛苦，feel 到想避開我，因為真係會大壓力，而家嘅自己先明白，所以開始改善緊，努力緊，睇咗好幾本書令啟發自己，你控制唔到人哋點睇自己，但你可以控制到自己變成點嘅人

佢會係你心目中一個特別的存在
雖然係一個遺憾 但同時係一份愛的回憶
最後的祝福

鐘意你呢句
控制唔到人地點睇
但可以控制到自己變成點

但好多時負面的人會慣成放大自己負的事實
而拎住呢個做擋箭牌
而回彈的弓刺傷身邊重要的人

純粹唔開心啲正常野，我好樂意聽佢呻，聽幾耐都冇所謂。

但係，有啲人覺得人地某啲野好過自己，會妒忌人，妒忌到害人（言語上／行動上）。依種人，我就真係怕怕！

呢種人我都遇過
壞心眼作為前提的負面人士
佢的負面唔只係表達唔開心
而係會帶有攻擊人的感覺

例如我話你 係咪提我唔起
你講野咁好咁叻 我唔夠你講 緊係你岩d 啦

由細到大，遇大多數人都對人正常。但唔知點解，每個場合內，總有一兩個咁嘅變態人。讀書／工作都有.

自己都中個彈。佢地通常係一覺得你有野好過佢，佢就會喺人面前唱你，務求等你冇得開心。

自己有兩個所謂CLOSE朋友都係。（搞到依家唔敢搵佢地。）細個好易同人做到朋友，但依家戒心真係好大。

唔少人有自卑心重
通過中傷人 講人壞話 以呢類話題 換取人際關係
通過貶低人哋 提高自身形象同成就感

無畏因為呢類人而煩到自己

巴打 我都係，最近有幾樣不如意嘅事發生咗，加上本身諗野較負面，但唔係齋呻唔上進嘅人，只係想另一半聽下我講。我都feel到女朋友頂唔順同有壓力，佢開始有意無意咁避開我 好驚最後迫走咗佢，但我又其實好鐘鐘意佢

巴打你得既

你會點樣關心人架？
我都唔係好識關心人
但心底又好想得到被重視嘅感覺
男朋友好少噓寒問暖 覺得係形式無意義
我都覺得係
但佢問我要具體點做先令我覺得佢表達到關心
我又唔識答

我同女朋友就係咁
真係好辛苦，一得閒就會諗你有咩唔好
有咩做得唔足 一定係唔鍾意佢
講咩做咩都超敏感

開導完佢 過幾日又黎
講多兩講內心 仲開始反抗/唔接受㷶講嘅嘢
真係好心淡

能量轉換 負面變成動力囉 睇係心態嘅姐

知易行難